挑戰港獨「紅線」的陳浩天：我沒有鼓吹暴力

香港政府表示考慮以國家安全為由禁止主張港獨的香港民族黨運作後，英國政府發出聲明表示不支持香港獨立，但對港府的計劃表示關注。民族黨召集人陳浩天接受BBC訪問時指出，英方是否支持港獨並不重要，因為推動香港獨立是他們的「信念」。

陳浩天又指出，香港在一國兩制的框架下「沒可能」取得民主，因為按這個方法的話，香港必須取得中國政府同意才會有民主，他認為中方不會同意這樣做。

香港立法會70個議席中目前只有40個議席由直選產生，而行政長官選舉更只由一個1200人的選舉委員會選出，被批評為「小圈子選舉」。陳浩天在BBC電台節目指出，如果有全面的民主，香港「就近乎是個獨立的國家」。

民族黨周三（7月18日）公開從政府收到的文件，顯示香港當局認為民族黨推動香港獨立的立場「顯而易見」，並指這種行為違反相關的憲制規定。

「這是我們的信念」

陳浩天接受BBC廣播節目World Update記者達蒙（Dan Damon）訪問時說，雖然香港當局給他時間解釋，他認為最終的結果很有可能是被列為非法組織。「如果到時候我們繼續運作，或如果有人給我們捐款，就會被視為違反法律，那些人會被定罪。」

他說香港民族黨從來沒有鼓吹使用暴力，成立以來都只是以傳單、網絡訊息等的和平手段去表達自己的立場。

被視為「獨派」的台灣總統蔡英文上場後，中國官方多次指責她沒有明確承認「九二共識」，進而在多方面向民進黨政府施壓。被問及台灣的處境，是否顯示香港獨立運動的前景並不樂觀時，陳浩天沒有直接回應。他只表示，現時仍需等待律師提供法律意見，才能決定下一步的行動。

個啲聲明、主張仲未變歷史文件咩？
學吓人共產黨啦
八年抗戰十四年坑戰
洗打既咩 咁暴力
愛好和平㗎嘛

五毛Broly

之前咪講過自己唔排除武力抗爭囉
扮失憶呀

Sor 我撐佢呢個時候乜都唔好認
搞呢啲嘢一定要學老共 最緊要面皮厚呀
唔洗咁正直

有必要去外國拎政治庇護